華為相機沒了，索尼停止相機CMOS傳感器

噩耗接踵而至！華為相機沒了，索尼停止相機CMOS傳感器
現在大家真的無法再淡定下去了，噩耗一個接著一個，華為手機的相機也沒有了，索尼不再提供傳感器，形勢比大家想的還要嚴峻很多。和芯片一樣，華為在相機上巨額的研發投入，這麼多年的技術沈澱，現在也變得無用武之地了。

德國，日本一齊禁既話，高鐵唔知開唔開到

根本組裝廠黎
乜撚都人地既
自己咩都唔係

一直用人哋cmos有咩研發投資過 真搞笑

比錢買人地貨叫投資

根本積木機黎
懶係講到自己造咁

我都睇到搲晒頭
講到Sony只係幫佢OEM咁

老燒昨晚條片先講 高鐵條軌啲螺絲 得日本一間公司做到

Sony 咁樣砸自己隻腳遲下執

仆街，儲左一年晶片，唔記得買CMOS 添

幫你買cmos = 俾錢你做研發 = 華為做研發

好似係

17:00

最怕佢地無又要夾硬黎
炒車死幾百人

自主燃發部3310算啦

俾人逼到去牆角
一於好似當年日本人咁向美國宣戰

小粉紅對此有何感想？
幾時核平日本

得唔得呀？ 遙控車都有d難

舔美舔日垃圾

中共會唔會反制唔俾ps 5 入中國賣

外國唔比ps5入中國
因為可以軍用

禁左鐵路系統 香港連地鐵都可能無得坐🤣🤣🤣

相機 sony
mon samsung
cpu 台積電代工
系統 Google Android

匪國將於2021年實現自煮燃髪感光元件
外國勢力不要三說三道四 企圖扼殺自由經濟 破壞國際多邊闗係

終於可以體驗鴻蒙鏡頭

好撚朦，點影相

將華為改一改個名咪變第二間公司囉

為華

仲供貨既人好自為之

肯定無錢找數

華為ho ball
比d骨氣 治煮言髮

研究點樣加後門落去

這麼多年的技術沉澱....組裝技術沉澱咁多年....都係技術既

仲份撚哂自主研發

Hwuwei 第一部復古菲林「手機」

好快啲晶片就會過時添

叫整開監控鏡頭班仆街開發咪得

2025 支那製造

全力發展無反市場 a7cii

可能有研究個software既

笑死，講到部機係自煮研發，其實樣樣野都要向人地買

自煮燃發啦

當然有，50倍變焦 AI月亮你估流㗎

可惡的日本鬼子
中央電視台播抗日戰爭殺死日本鬼子

你放心，日本禁嘅話，大陸一定會夾硬嚟

OEM冇事咪自主研發
出事嗰陣咪話外國勢力

不嬲覺得華為個相機只係打數字上嘅飛機
啲色又怪乜9幾廿倍zoom又唔實用
手機相機簡簡單單咪得

屌你，要研究點裝上去嫁

唔統一台灣走去統一日本先?

係 我買副bandai gunpla 返嚟都要整一餐

買完$ony再投資研發咪係屎為研發囉

咪係，又要諗賣幾錢，人地好撚辛苦架

我買iphone都當有份參與投資研發蘋果

外國啲供應商一唔比貨就乜都整唔出嘅叫乜野技術沈澱沈左啲乜

冇Leica大鑊啲

以後考慮淨係影黑白相咪得囉

一陣其實都係買翻嚟

支那有乜嘢唔係

自己研發抄囉

雲端手機

同深水埗中央田有咩分別

自煮燃發

繼續圍屌支國

唔準你批評鴻蒙

哎吔，你地真係真係好煩架，同人買嘢都要技術架，如果唔係就會am4底板走去配10400架喇

等佢出部smartphone 款嘅Feature phone

Canon同Nikon喺CMOS同鏡頭方面幾乎全球獨市

香港同日本買
支那同香港買咪得囉

唔禁香港=冇禁過

「巨額的研發投入，這麼多年的技術沈澱」

又話巨額的研發投入，結果無一樣成品係自己

小支支罷買ps5

Sony整cmos玩左咁多年，

你話你投資研發？真係痴痴地

唔只係手機

大陸security camera 入面都係Sony CMOS

快啲反日
邊個買Sony 就批鬥佢

自煮燃發部門好忙

Ram/Rom都係Samsung/SK Hynix

因為技術係喺日本攞過去
所以好多嘢其實硬食日本貨

係咪執得啦

派d人民去買d sony機返黎拆佢果粒裝上去囉

中国人自己研發
我們不怕

紅懵os同奇撚怪晶片都可以研發到
coms有咩難度

可惜，最後都係贏

屌，啲大陸啲垃圾中文睇到死，睇標題以為佢話Sony唔做CMOS,原來係唔供貨，寫好少少中文咁難咩？13億鄉下佬

唔係自煮燃發嘅咩……買咗圖紙就自己造出嚟

科研投資用嚟cap水最容易

請注意用詞
人哋係偷技術
唔係攞技術

WiFi/BT係日本Murata代工

支那唔係唔比用google咩
佢哋那個好似係模擬出來

請不要造謠令人憎恨政府

後面個膠殼一定係中國自己製造嘅

補充返啲
相鏡個感光底cmos係sony
Mon係垃圾支廠京東方，
Cpu 係公版Arm

正宗冇料扮四條

無得偷人技術點算好

老實Software其實都重要.......
不過好多野最底層既科研搞唔掂都收得皮......

啲支那種唔係成日話自煮燃發打飛機嘅咩
日本仔一斷你貨就仆晒街咁，渣㗎

都未去到牆角
最小唔會比人斷石油先
比人斷油時同契哥買最多200美金up一桶
唔怕支那仲有嘴炮空間

死幾百支那豬有咩所謂

呢類應該得

pin

大陸唔係炒到3萬咩

用番ccd

開頭日本川崎同德國係賣嘅
係起完咁上下，先一個伸開

推

撚有人買國行咩

佢有撚錢買三叔mon咩，用埋啲垃圾boe mon

買雞唔記得買豉油

一國一制反正依家都無得去旅行 侵侵叫班靚禁埋香港啦

有鏡頭就得，要影相用ai比幅差唔多既相你攪掂

華為

14億人 每人看一眼就記住了 壓根兒不需要日本鬼子的傳感器！

未洗住既
仲有德國應該揾到替代
𣎴過肥婆88後就

以前唔係仲用leica鏡頭跟住個64廣告

唔好啊 我仲要番工嫁。

下好事嚟

Nikon 都整唔到cmos 要同$ony買

唔知toshiba 仲有冇出cmos呢

唔用華為咪講風涼話因間蘋果都禁埋就美帝NMSL

成部機得個back door係自煮研髮

研究點抄襲

輸左了，好嬲

雲端相機
自動由最近嘅CCTV影畀你

組裝機就扮到鳩撚屎屎咁，
粒ic唔識用咪揾vendor死掂佢囉。
軟件又based on Android。
人地外國公司有新技術咪搶人囉，駛撚由頭做起。

吹到自己好撚勁，到人地唔俾你就思覺失調咁一時又話無問題，一時又話好大影響。
華為呢d濕鳩公司真係抵撚死

仲有免費full backup
唔見電話都唔驚

more

股票都係咁咋喎清

華為全球首部lomo相機

華為機好似話係間日本公司設計 幫sony 設計開

我唔信我地中國就造唔到CMOS

請罷買PS5

Leica好像只係設計同授權
都係舜宇代工

天下圍中

諗起三叔輸左俾間咩技術都冇有軍方支持既垃圾廠就唔抵

支為係老解親生仔，三叔同韓國政府世仇 比人夾死都挨到咁耐，算係咁啦

好事

[]

早幾日國企逼員工買華為機
而家點算

Lecia鏡頭組同 cmos係唔一樣嘅嘢

日本歸邊啦

華為話上個cloud攪掂晒
怕咩黐線

中共宜家先發覺自己既所謂「新四大發明」
其實都不外如是

頂多大哥大，仲要良率低到無得量產

鏡頭=/Sensor
前者易造好多（不過做得好都好難 大陸既鏡頭收幾級光圈先用得）

仲有埋自動人面辨認

內循環
拆舊機零件造新電話

係鬼leica做
marketing咋

係leica認證鏡頭咋 leica有參與但唔係100% leica 整

華為石頭

直頭係0% leica整
佢賣cert架咋

自動tag人服務
好方便

其實單反無反相機好多廠都係用sony cmos
但出黎隻色 效果 躁點等等都會好唔同

我國科技咁強大
無事既 自煮燃發

美圖秀秀囉
仲唔係自煮燃髮

又贏

舊電呢？

去黃金買料砌機算唔算自主研發緊電腦

半澤直樹

非洲個個ban左

支那隨時可以自煮燃發

屌為又可以自煮了

全民大煉鋼, 鬼子科技不了

華為公司文化好衰，係中國本土做咗好多犯眾憎事，
唔少中國人都勁僧呢間公司，
因為華為和華為水軍好鍾意將「愛國主義」擺上抬，
媒體每次用愛國強行合理化事件，幫華為掩飾，
平台（包括微博和知乎）將反對聲音刪除，
如果你有留意華為251事件、月亮造假事件就知，
所以華為出事有唔少中國人踩多腳絕對好合理。

砌機佬會話自己係砌機佬
但係支那為會話自己係自煮燃發

Android本身係開源軟件，任何人都用得，但係冇google嘅授權就用唔到所有google服務，包括google play

不過支國有晒自己嘅mobile ecosystem，冇咗google都可以內循環

美國一開始制裁華為嗰陣，google已經無再授權華為裝google services喺新機度，一部無google play嘅android機喺海外市場同磚頭無乜分別

咁講，中下遊啲手機公司好多都係做砌機嘅，買晒堆零件返黎砌畀你，唔係唔會做到咁平

咁多零件，邊有可能全部自主研發呀，就算apple 都做唔到啦

中蝈品牌

根本只不過係

裝拆工

比你有 CPU 都冇 CMOS

Leica相機部門近幾十年根本只係個luxurybrand

華為其實等於高登砌機店，只係買一堆零件組裝再賣俾客戶，根本研發力好有限。

打機還打機，政治還政治好似係

越數越多野靠外國
又話反日本仔自主研發，到最後原來咪又係靠佢地

，

咁撚勁自己整丫嘛

挑

咁講法apple都係用緊Sony cmos
反中唔洗反得咁肉酸

深水埗黃金砌機扮晒嘢

繼續加速

oh no
no cmos
no camera!!!!!!

Never mind,there are many horses in China!

就算無相機 藍絲一樣會買

大家都係講道理既人，
華為有邊部份係自主研發 或者係屬於佢既
另外華為手機既售價，同將中國家家既心血
定對為中下遊手機會唔會欠缺一份尊重

相機都無了

深圳市德賽電池

華為：乜話？。。。又話只禁晶片

搞云相机，唔怕！

唔係，係請左好多日本人去設計
sony有自己設計team

鋁合金已經係神戶制鋼出品，佢唔買都無第二間有咁多出貨。

Sony啲Cmos咪係晶片囉

個隻扁心螺絲係日本仔專利，唔駛特別扣具都可以唔甩，原理係佢個對扁心螺帽，有震動時，下面粒會向上甩，上面粒會向下甩，咁樣就越震越實。

自主研發囉

失去華為呢個大客戶，sony嘅前景令人擔心

抵啦

我既意思係lecia無做cmos

其實取咗Sony
仲有邊間整CMOS俾手機？
Iphone係咪都用緊Sony CMOS

入黎就係睇下有無人貼

三叔

其實仲有好多間，只係最靚係Sony

十幾億人搵十一個踢波勁都搵唔到啦，仲要同佢地講文化? 咪鬼難為人地啦

Sony 好耐開左間公司做手機研發
放棄左開發自家手機後
華為買左嗰間公司
幫華為做研發

點解屎為死咗成年死極都死唔去咁

勁

放心
你還有NMOS ,PMOS, MOSFET

即刻啲奶味出哂嚟
Lecia M8,M9都唔係對手

cmos同晶片一樣，俾幾間大廠攏斷供應，求大於供，唔憂無客的。

用菲林咪得囉

中央田由頭到尾都係砌機lor

架仔

行路翻中環

反制啦 告9 sony犯國安

叫德國Leica 俾埋coms囉
反正合作開ma

毛澤東感謝日本侵略中華民國

對唔字 有無大神可以解釋下到底咩係cmos google完都係R曬頭

本來無一物何處惹塵埃

Samsung 同 Omnivision ，不過同Sony 個市佔差距太大。

台積電 vs 日本工業
支共：兩個都想食

其實支為手機有咩技術真係自煮研發？

乜全世界D野唔係中共自煮研發既咩
整左電話咁多年又話整唔出一部電話

全名係CMOS image sensor。

Sony 無論係CMOS 定CCD 都係老大。
(CCD 已放棄)

我唔知Huawei 所謂研發去左邊，我淨知一search CMOS sensor patent 同 research 一出出sony

基本法腐乳傢
禁左既話美國德國法國英國日本意大利澳洲加拿大要同國際社會交代
冇可能會禁

認真咁講啦
依個世界做相機嘅除左Sony
有邊間係自己做cmos
唔通間間無研發投資咩

用28nm晶片運算影一張相要load幾耐

成間sony買咗佢囉，大撚把錢

Load唔掂影大媽比個女神你實無投訴啦

佢唔做電話都冇所謂啦
佢已經侵佔各大電訊商機樓市場

自煮燃發未得囉
14億人 燃發不到嗎

華為加工廠

差唔多係
相機廠有能力做CMOS只有Sony,Canon, Panasonic, sigma (X3)
Fuji 有做CMOS design 但係都係搵Sony 幫手整

Nikon Pentax Olympus Panasonic （大部份） sigma (fp)呢堆相機廠都係直接買Sony CMOS用
而富士就自己設計，搵Sony 產

有能力做手機CMOS 就得samsung, Sony ,omnivision
sony 係龍頭，基本上佔市場大部份
samsung 就自己手機多，都有賣比人，
最出名就係粒一億cmos
omnivision 就唔洗提，市佔太少

有能力用垃圾cmos , 都出到靚相 只有google

sony都係買Minolta

huawei都預左有呢一日吞左變自主

華為即刻回收全世界賣出既手機
拆D野出黎重新組裝, 咪有新機賣
要抓緊習主席既內循環路線

佢既定位其實本來都係luxury brand
相機麻麻
但鏡頭真心好勁

算 深水埗Tony stark

最想知隻 C919 大飛機，出年點交貨？

Leica 應該要改為同Sony合作
Sony手機有Leica認證

菲林年代係好勁，但宜家似係食老本

驚乜嘢，自主硏發

重點係屎為咩撚都吹到自煮燃發
公道d講就算其他支那牌子都無佢咁無恥

抵9死

退而求其次可以去揾三星
都唔差在乞多樣啦
如果人地很既話

係用粒cmos嘅成像算法，佢算用得好果堆，投入左好多資源去搞。呢方便你錯。好似請左好多以前搞nokia pureview班人去搞。
好簡單講，sony粒cmos係個好靚嘅材料，而屎為就係個善用個料嘅廚師。

其實改一個字就明晒
大陸佬連用停供都唔識

買小米囉 起碼冇華為咁撚串，老馮要買你咁

研究部明 用左幾十億去研究睇下邊間廠最勁就幫襯邊間. 應該係咁

哎喲，好可憐

算鳩數把啦
人地封晶片你就話研發晶片
人地封OS你就話整隻紅懞出黎
人地封CMOS你又話要自己開始研發
錢從何來,樣樣都係錢,仲要你錢付出左,一定要研發到個成果勁過人先有錢賺,一樣水平都係蝕,如果研發唔成功仲要渣都無
呢樣又係錢,果樣又係錢,最好就燒多D燒到破產

全世界都係咁，iphone都無一part係apple自己做
Cpu 雖然apple設計，但台積電代工
Mon就lg/samsung
相機cmos都係sony
生產就富士康，部分改左做byd

日自：你當我啲F-2 真係擺設？？？？

Sony CMOS 係自主，食埋東芝條生產線（Nokia 808 粒48MP 就係東芝），美能達係相機結構/鏡頭研發勁。

真心覺得痴撚線

三星電話用sony cmos，其實全世界基本上都係用sony cmos

Minolta 係鏡頭only 撚有CMOS sensor.
Sony 一向做開CMOS/CCD， 電視台d 大機 CMOS同CCD 都係Sony。

應該咁講，過50%市佔係SONY.
邊有旗艦唔用sony sensor，差好遠。

用自煮燃發引擎

成日話自己 自煮燃發
而家就乜柒都整唔到

調色都係外判出去。
ISP 個IP 一開始係買OV 的，之後唔知。
但其實都係不停搵人攪同買人。

你同佢係mate 9 之前合作過就知佢地鬼識。

呢d先致命
而加比人斷供應無零件無維修保養d合約有撚排佢賠

三星好像都有廿幾%市佔
小米vivo個堆好鐘意用佢

啲後門監控陰濕野咪係囉

沒有西方國家

所謂「自煮燃發」根本什麼也不是！

國安法係度邊間公司敢告

你個對手係咪CCDSensor

華為鏡頭唔係奶卡咩？

其實中國吹到上宇宙嘅科研有咩實際係自己研發架？

但omnivision 已經變成大陸公司

你就想
正宗Leica鏡成幾萬一支
華為只係Leica貼牌only

CCD sensor 係比日本霸左。
係CMOS sensor 出現先有好多廠做。
但其實做CCD 會有好多know-how， 未做過會唔知。

簡單講句 由sensor 去ADC 中間 有好多野影響個noise floor， 結果就係就算sense 就到都用唔到，日本的會好好多。

不過CCD 都係日本霸左

咁係咪以後影唔到月球表面

影到,唔開相機/冇鏡頭都影到

所以每次聽到人講支那依家已經係科技大國，科技水平已超越日本，正快速追趕美國我都會笑三聲

其實班藍絲盲毛明唔明咩叫科技水平領先
係要你能夠有一種只有你有，其他人無、要向你買既技術咁先叫科技水平領先，而唔係買人哋現成既野去改去優化咁就叫科技水平

但都有fab 係美國，唔知會變成點。

點會無...
minolta本身自產感光元件
在此之前sony"相機"都唔入流

偷呃拐騙？

This is 自主研發

嗰啲所謂科技好多都只係consumer products, 一去到工商用又或者核心技術就歐美日天下

有冇樣睇

樣係無特別，都係一粒好普通嘅螺絲帽。

leica搵人代工？

我準備好行路返工㗎啦 重差啲咩呀

傳統相機嘅菲林

好耐之前睇過篇文
話大陸其實連一支原子筆都做唔到
因為冇技術做到原子筆頭果粒鋼珠

間野叫hard lock 睇落好普通 但德國抄完都達唔到個效果

小智慧但做到極致 有邊個做到

Leica / 蔡司係造鏡唔係CMOS

到今日都係做唔到。

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

MTR 買返黎果D垃圾中國列車, 入面大量部件係日本仔/鬼佬野黎

支那廠連汽油偈都做唔到要靠Mitsubishi

IGBT 造唔到（大陸個啲都係日本授權生產。）

避震彈弓造唔到，冶金問題

電弓上面接觸個銅又係無鬼佬貨咁耐用

車身鋁材＝日本神戶制鋼啲次貨，大陸都追唔到。

控制個堆野＝多數西門子，關鍵係德國，其他授權。

摩打就唔知，路軌條冶金配方都係日本授權。

早兩年做到啦

施捨俾你日本仔咋，唔知足仲ban9我

造到粒珠，造唔到個珠托，況且造粒珠嘅烏金同部機都係買，壞左啊水同你整。

中央田會話自己係砌機佬
而唔會話自己自煮燃發勁過apple 微軟 Hp

到時北極熊500美金一桶都要買
仲要買晒佢d軍火，唔可以比佢賣比印度

自己食哂D錢
唔開發
一定死啦
正常呀
派水警去日本買囉
新方法

個殼應該係自煮研發嘅

中共要買晒ps5,無美國晶片唯一起死回生用日本晶片

ps5係用amd

咁佢哋點裝APP?

嘩，係咪咁爽呀？

呢個就係分別
其他廠至少有一樣人哋取替唔到嘅嘢
apple有生態同cpu研發優勢
LG 有oled
三叔有amoled同semiconductor cmos自己又有

錢從何來，睇最近中共發表果份企業既報告，差唔多就係要D企業收歸國有有政治覺悟。

變國企咪俾美國講中曬封殺你係岩
但依家上面撚有咁多錢燒咩，又要維穩又要買糧
仲諗住有閒錢自煮燃發真係諗多左

我自主研發到一萬倍數碼變焦

垃圾

大多你16倍

比錢買人貨當自己係老闆，之前就話自煮研發

意境嚟

出部用飛撚 ge 手機咪得囉

可能就嚟發布“雲端無限像素相機” 研發成功呢

研發時間係幾多錢都買唔到
過去10年大陸一直走捷徑
其實係浪費自己時間, 無做好底層技術開發

係啦, Apple個IOS 一定係Google秘密幫佢做既
話你知一個秘密, 全世界所有公司既技術都係外星人管理
得中國人係自主研發

記得華為好喜歡拎啲相機影嘅相扮自己影，比人踢爆過三次有多

大把老翻app網，N多市場，碗豆夾
佢哋唔用Google嘢，小米有小米市場，華為用華為商店，全部經過黨細心審查過先上架

Minolta 係用Sony sensor
Minolta Dimage 7 係用 ICX282AQF 即sony CCD sensor.
Minolta 年代做到Image sensor 得嗰幾間，仲要為CCD 為主。

做相機同做sensor 兩樣野。

兩樣都做得sony canon samsung pan記 有。
Sensor 有賣街的得sony samsung.

無記錯Sony起手機Cmos市場佔80%，完全係多你一個唔多，少你一個唔少，真係地位大到唔少廠唔敢得罪佢

佢唔賣真係死得

其實蘋果都係咁

你淨計highend 肯定過80%，全球過50% 。
因為無咁多產能比lowend

入左咁多晶片
但忘記咗入相機零件

IGBT 有，前排先吹過左乜乜可靠性測試。
不過咁即係證明之前生產嗰d 無過lor.

敢唔敢用就......

我哋一於眾籌收購SONY，迫佢出貨俾華為

又ban ps5 又ban 華為
小日本蘿蔔頭

産品設計都係APPLE溝Samsung

新聞聯播會播
高鐵抄車 解放軍英勇求人
仲唔感謝黨？

專利呢D講法律既野支那點會care
抄完咪當係自己既

唯有係支那自己做唔到技術先可以保障自己

咁大陸過d咩咩光學係做乜

無計以支那人既性格來多十次全民大鍊鋼都唔會有咩長進
永遠最多都係得個量

有用既軍火契弟無資格買
靚野契哥通常留比優質既客戶印度

個盒係自主製作

咱們天朝可以自煮燃發

唔會無錢
只係好多垃圾支企既主要利潤來源都係政府補貼
拎去研發姐係賺小左

sorry 按錯，推

鏡頭

用德日標準，已經一直都違規冇維修
中國用自己準則行事

能力問題
只有日本間公司做到
抄到一早冇用日本貨

好多廠出偏心螺絲，係得Hard Lock 敢保證唔甩

国標

佢成世人做過邊件事係有出色

佢研發咗用嚟監控偷資料嘅嘢

影返640 x 480可以快啲

佢地會好似港共鐵欄咁上完打花個頂當係

講真嗰d 係後面處理技術，關相機撚事。
中國最鐘意將d唔關事的撈埋黎講。

我指佢成部電話淨係研發咗呢樣

佢地只會放後門。

之前比人捉到想放d 有問題的code 去linux kernel 到。
好彩有人check到。

變磚

真係好好笑

華為手機的相機CMOS 係Sony 的

鏡頭係leica認證,由中國舜宇肛學提供
leica認證姐係比錢買leica個名做宣傳,無任何leica的技術

怕咩？回收咪得

重回三百萬像年代

又用iphone出po鳩叫'我只用華為'

有咩係佢自己㗎

核平左日本 邊有相機 邊有高鐵螺絲 供比佢地

congradulate

用apk安裝檔

電池掛

機殼

大立光唔供貨都玩完啦

咁撚勁

高鐵技術法國佬多
卡斯柯=中鐵+alstom

問題係唔少企業都向美國申請緊許可證，出唔出到貨要睇佢批得手鬆定手緊，未做到趕盡殺絕。

中國做到個樣
甩唔甩係另一回事

有道理 會爆炸

因為日廠得川崎出口過E2 一次，日立/日車/東急/東西東海JR 個堆無賣過俾大陸。

三叔買人地姐
你估佢俾人封殺又真係生存唔到咩

Mon: 自己有
Ram: 自己有
Cpu: 自己有
製程: 自己有
Cmos: 自己有
鏡頭: 自己有
耳機喇叭: AKG (都係三叔）

貼住Zeiss都起碼有T* coating

講漏左rom Samsung 自己都有
仲可以砌埋ssd 上去

當年嘅月亮模式幾把炮，唔係月亮都影到似月亮。

影任正非個屎忽都會似月亮，反正佢影咩都係key張月亮圖上去